傳中國收緊黃金進口 金價亞盤急跌10美元

支爆近了，你們應當悔改

強國人換唔到美元買實金，入口要俾美元，梗係截你啦，支共真係水緊，要睇美債變化去估計準確啲，支共好似通過比利時做中間人買賣美債，佢自己冇得直接買的

錢係大陸唔係錢
隨時一鋪清袋

哩句真

其實我研究緊支那貨幣供應俾我地既啓示，但最近成日要出入醫院照顧家人，夜啲有時間再貼俾大家討論參考

留名

等巴打大作

走私黃金上大陸咪發

過關唔捉到點都好過iPhone7 亮黑嘅

我嘗試從最基本既貨幣供應去計算一下港元同支那斃既價值。

香港貨幣供應表：

(文件1.1）
2016年9月，我只計港元
M1 ： 14170億
M2 ： 61880億
M3 ： 62000億

流通貨幣總值 ： 3966億

香港外匯儲備

附件

2016年10月 ： 3765億(美元)

用不同貨幣基礎去計，對美元匯率大約
M1 ： 3.76
M2 ： 16.44
M3 ： 16.47
流通貨幣比例接近1:1（港：美）

目前匯率：1:7.75

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

支那貨幣供應表：

(殘體慎入）
M1 ： 465400億
M2 ： 1519500億
M3 ： ？億

流通貨幣總值 ： 64200億

支那外匯儲備：

2016年10月 ： 31206億(美元)

用不同貨幣基礎去計，對美元匯率大約
M1 ： 14.91
M2 ： 48.69
M3 ： ？
流通貨幣比例2:1（支：美）

目前匯率：1:6.88

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
我再用日本去做一做比較（另一真正經濟強國）

日本貨幣供應表：

M1 ： 6729830億
M2 ： 9451010億
M3 ： 12669600億

日本外匯儲備：

2016年10月 ： 12428億(美元)

用不同貨幣基礎去計，對美元匯率大約
M1 ： 541.51
M2 ： 760.46
M3 ： 1019.44

流通貨幣比例？：？（搵唔到相關數據）

目前匯率：1:113.72

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

當然，匯率其實係一樣好深奧既野，影響既因素有好多，貨幣供應只係其中之一，但用香港同埋日本呢D經濟相對正常同發達既地方去睇，M1既賬面匯率，會比實際匯率低，相對黎講可以話佢既貨幣幣值係被低估。從而明白，點解人地日本可以係咁印錢去㩒低個匯率。

至於某支路喎⋯⋯大家睇佢條數，我諗都唔洗我多講。

記得叫身邊奶支好友，人民斃要襯低吸納，買得多賺得多呀。

搵邊個接？